
\chapter*{Introduction Générale}
\markboth{Introduction Générale}{} 
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction Générale}

D'après l'étude \cite{1} réalisé par « Gisma Buisness School » sur  l'importance du gestion du ressource humaines  , 53\% des professionnels croit que l'engagement avec l'employé augmente la qualité du travail et que 73\% des employés estiment qu'une culture d'entreprise saine donne à leur entreprise un avantage concurrentiel.

\bigskip
\bigskip

Dans le 21éme siècle les organisations partout dans le monde essayent constamment d'évoluer leur méthodes et technique de travail rapidement pour gagner un avantage dans leur environnement soit économique, technologique, social, que politique.


\bigskip
\bigskip


Dans cette ère de changement et évolution rapide, pour qu'une organisation moderne garde son avantage compétitive Il est crucial d'augmenter ça flexibilité de plus en plus aussi que être prêt à s'adapter à n'importe quelle situation ou n'importe quelle opportunité.


\bigskip
\bigskip


Dans cette vue, des ressources humaines compétentes et flexibles constitueront l'un des principaux facteurs de performance sur lesquels les organisations s'appuient pour améliorer leur adaptabilité et maintenir leur compétitivité.


\bigskip
\bigskip

Les professionnels de la gestion organisationnelle s'accordent, en effet, pour soutenir que les RH (ressources humaines), lorsqu'elles sont gérées adéquatement et d'une manière stratégique, contribueraient à l'amélioration de la performance organisationnelle. 


\bigskip
\bigskip

Au milieu de cette tendance générale, pour défendre le rôle stratégique et la position de plus en plus importante de la GRH (gestion des ressources humaines) dans la performance organisationnelle, certaines recherches aboutissent dans le cadre de la gestion de projet, notamment celles de Pinto et Prescott dans 1988 . Et celle de Belout et Gauvreau en 2004 qui ont provoqué une énorme controverse sur l'importance de la gestion des ressources humaines, estimant qu'elle a une impact significatif sur la réussite du projet.

\bigskip
\bigskip

En conclusion ,  dans les dernières années ce module GRH \cite{2}  est devenu l'un des plus grand point que les organisations  essaye d'améliorer pour avoir une meilleur qualité de production et plus du satisfaction de leur employés et c'est où notre travail est demandé pour faciliter cette tâche par créer un environnement ou une application mobile pour gérer les ressources humaines.

\bigskip
\bigskip


De 21 Janvier 2021 au 30 Avril 2021 , nous avons effectué notre Projet du Fin d'étude au sein de l'entreprise « Media Concept » , où on a eu cette tâche de développer une application informatique pour le module du gestion de ressources humaines.


\bigskip
\bigskip


Et dedans ce rapport de PFE , nous présenterons les tâches de notre travail et progression effectué pendant cette période. Notre rapport s'articule autour quatre chapitre : \\
\bigskip
\begin{itemize}
\item \textbf{}Le premier chapitre permet de présenter le cadre général du stage.
\medskip
\medskip
\item \textbf{}Le deuxième chapitre permet de présenter l'étude des besoins. 
\medskip
\medskip
\item \textbf{}Le troisième chapitre permet de présenter l'étude conceptuelle. 
\medskip
\medskip
\item \textbf{}Le quatrième chapitre permet de présenter les outils utilisés pour achever notre travail ainsi que les principales interfaces de notre application. 
\medskip
\medskip
\item \textbf{}Nous clôturons ce rapport par une conclusion générale qui récapitule le travail effectué et qui décrit certaines perspectives pour le projet réalisé.

\end{itemize}
